其實而家電話影相已經咁勁, 仲有冇需要相機？

專業既話唔計啦，普通人去旅行個種既話有冇需要？？？

無
不過實有D 「專業攝影撚」出黎話你唔識野 ：「有好撚大分別囉ching! 」

Tautology
你所謂嘅普通人咪即係唔需要用相機嘅人囉

去旅行影下風景同記錄下咁

已經放棄拎相機好耐
有部iphone影張相記錄下就夠

正如一個有料既作家 用咩筆都寫得好一手好字

普通生活照咪無分別囉
一到夜拍星空日出日落要求高少少就收晒皮

有時用相機影出黎嘅相，係真係會靚到嘩一聲
唔係話電話冇，但我自己ig已經絕少upload電話影嘅相

主要都係長曝光攝影
手機CMOS太細，暫時都係挑戰唔到相機

利申：除左專去攝影既旅行，其餘用手機

少/唔用相機既會覺得無分別
正如好多人拎住D假景深覺得好正

唔好玩啦,你用一用個稍為入門少少既單反就已經知手機影相只係好小朋友
手機相,無論影人定影景,如果放大影遠少少既野用肉眼已經睇到好明顯既噪點,但相機影出黎,成個感覺已經唔同晒

對焦有得比？

如果你只要求影得到嘅,的確唔需要相機.

不當類比.

其實我睇落好似唔zoom 既話，放哂ig 睇唔出有分別

咁你已經唔洗買相機

樓豬係咪冇用過相機？稍為用過都會發現用相機先真係叫影相，手機只不過係拍緊證據

其實呢啲係真係因為你未試過/唔識用相機影相，所以先會咁諗。

係，你用手機影係可以影低個場境，紀錄低呢件事，你去過邊度。 但係好多時真係冇辦法重現返你當前眼見到嘅嘢。 即係你望下 四五十年前嘅黑白相， 你都知發生咗啲咩事， 但係好多時你真係感受唔到個場景。

你話啲專業攝影師好勁嘅用手機都可以影得好靚， 係嘅， 但係會畀用相機影得靚困難， 而且需要多啲心機。 即係你喺黃昏時段的陽光打得好靚，個背景好靚， 你又識人攞景嘅話 ，的確係用咩機都可以影得到靚相。 但係個問題係， 你唔係成日都會有呢啲機會囉。

同埋好多時， 你同朋友家人一啲聚會嘅地方，旅行嘅地方的燈光都未必咁好， 或者你想好快咁影低啲轉眼即逝嘅表情， 同埋moment， 或者你想突出某一個你睇緊既事/人。

用手機係好難做到㗎。

我有部無反既Lumix GM1
同一支wide 鏡一支人像

部野其實都細嫁啦但加埋支panasonic 7 14mm 都好重

會唔會sony rx100 6 先係我呢種用家岩買

咁其實係咪我唔專業既人
用sony rx 個類機仔做到上面既野，但又冇單反咁重
又比手機好

聽講下屆奧運會，場邊d 攝影師都會改拎電話影

咁又over 左，體育野要快門好快wor

奧運會有個重用緊大底菲林

聽講 你講野好似公園阿伯

而家手機sensor都去到1/2.5" 甚至1"
普通DC 仔都係1/2.3", 1/1.7", 1" , 呢D咪冇乜分別囉.
去到APS-C 至FF 就好L 大分別囉

IPhone X’s 好似都係得4 3 sensor

夠唔夠快
我會手機同相機都雙修
但手機日竹影相絕對唔會求其用個auto就算數
手機要影得靚係要花更多嘅功夫
有心影一定會RAW出
同埋一到夜晚手機（細cmos)嘅弊處真係出曬嚟
所以唔好再講埋啲話手機取代相機呢啲on9野
一分錢一分貨 手機做到36x24嘅cmos 咪取代到囉
做唔到乜都假
相機低光贏 散景贏 長焦贏 對焦速度贏 RAW 贏 拍片有log file 光圈贏（唔好話手機啲1.4 1.5 除返個135 factors f/10都唔知有冇）
影日落 打卡點呢啲野 本身景靚用乜影都一樣
本身都已經跟左啲大師構落嚟嘅圖 想唔靚都幾難

作家顯示質素唔係靠支筆 而係靠文筆

攝影台講呢啲即係搏屌

如果只係手機睇相，send比人，放下Facebook IG, 手機影相已經好夠

不過如果對相片有少少要求，都會覺得手機影相質素仲係差好遠

其實香港乜都有，仲有冇需要去旅行？

手機點影長焦？

去到啲地方影黎打下卡 夠晒啦

所以上面講得啱
做記錄,做証據係夠既
但係要靚要藝術層面....

加果d垃圾外置鏡頭
然後有人同你講電話都影到tele做乜要買相機

返呢一年去旅行
都好少見到有大機撚喇...

華萎 mate pro 2 都做到4000萬啦 吊打單反/a7 r3

又有leica 色 好想買

咁細個cmos 塞4000萬落去

不過佢4000萬係指4鏡總和
之後用佢個高像素模式4鏡一齊影=4000萬

手機點拍slog?

手機塊CMOS咁撚細 點代替到

啫係你係香港跑到最撚快 去到國際level都冇可能贏到保特

呢個自膠 上網睇左

內置cloud即時有人幫你backup

都可以有嘅 前提有人寫一個影相app 會減色彩 提高details同埋銳

影下日常生活野做記錄緊係手機方便快捷。
但一去到影景影人，有d要求嘅相，手機真係算啦

實有人講: 你又唔係邊個鬼得閒監控你咩

因為多左人開飛機

爭好撚遠wo
Iphone而家影相雖然係有景深
但同相機比，都仲係爭幾皮

電話同真相機係兩樣野黎 互補不足咁啦
有人用電話都影到專業水準 亦有大把攞住長短火不過影埋哂啲垃圾嘅人

次次都有堆盲毛衝出來

睇你comment 就知 你係鳩影相既人

試下用手機影既jpg同相機影既jpg再曬出來

比少少錢做個實驗可以解除愚眛

我部單反10年前產物，得1200萬像素，同iphone7 plus 都係1200，下面兩張相你估下邊張係邊部影

Up : iphone
Down: cam
利申：有影開相

可以電腦同用apps tune 姐d 色

日光日白大太陽既話手機可以戰
但黑少少就食得屎
最主要係塊感光元件太細
軟件算法勁到Apple都突破唔到夜拍問題

手機相機嘅設計有物理限制 例如size 反映咗係幅相到

Pixel night sight好似好正

不過我都係覺得用返大sensor個質素好啲

利申:有相機

有好撚大分別囉 ching

唔夠光始終唔夠相機黎

手機影完，一拉大張相睇係蒙㗎！

當你去旅行，見到個靚景係香港影唔到嘅，而你又無相機係手，就會覺得有啲嘥左個景咁囉～

點睇Sony 香港攝影大師用傻瓜機同每年國際電話攝影大賽

點解色差會差咁遠？

正如一個有料嘅數學家 用咩算盤都計到一手好數

apple d 垃圾就唔會拎出黎比啦
用過pixel 個night sight 未

書法家吓話
作家寫字好多都潦到仆街

iPhone 8/X前影夜景係唔多掂

旅行好少帶單反了 太重
相片質素一定好d 但電話贏便利性

好明顯喎

去旅行既話想影輕便野都係帶短鏡 真係唔覺會重得電話幾多
同埋你都會話可以用電話黎取代
即係唔會用太既長鏡啦
電話得四倍至六倍左右zoom 同埋用得電話影都盡量唔會zoom 算左一定柒
換算返做機身加鏡頭 真係會重

影張星空黎睇下

好叻仔

4年前買咗部canon 70D
初手乜都唔識 又冇去學下點用
而家覺得其實手機都影得好靚 突燈拎部相機又好累贅

咁係你影得衰姐，買支大光圈定焦就知分别

Iphone 影唔到咁下話

係睇心態
唔係拎緊乜就係拍緊乜

有乜咁特別

個比喻錯撚到仆街
幼稚園畢左業未

長焦影遠野/細野 追焦速度 高光差 低光環境 淺景深 有反mon有埋高低炒

相機用光學
手機用軟件計出黎

手機無光學？
相機唔係用軟件？

以前菲林都仲有等相晒相，再一本本相薄比人睇嘅樂趣。而家影完再靚最掤果張咪又係Facebookgraphy/instagrahy，upload完已經被compress 左，咩構圖咩光圈like左睇完就算過眼雲煙。同埋網上世界，同樣嘅風景境點相片係千篇一律，自high完所謂咩靚機其實冇用。一切都係相機公司嘅銷售手法。

一係影埋一堆自high完放入harddisk。到幾年後攞出黎，只係相嘅角度靚，但反而你最想記得或最記得係無影果d或者求其果d。

所以反而我而家會gopro影片，因為重睇，會發現冇留意嘅野，同當日鏡頭入面嘅自己。

利伸：鏡頭唔係發左就賣左，專業相機已經冇帶去旅行。見到人地影得靚又心癢癢，但又重又自high呃like外，其實普通用家冇咩用。

除非你對相既質素有要求，
否則你淨係想普通影低d 畫面，手機可以啦。

即係你係go pro 掛起身影全日個種？？？

去旅行會影相加拍片俾自己睇
GoPro 啲footage 睇得長真係唔舒服

利申apsc mirror less

我係藍絲....

所以要睇你用途 唔駛廣角 長距 咪一部電話搞掂
呢種情況我會揀重量>質素
當然暫時單反仲係完爆電話 淨講感光元件鏡片已經無得比

真係電話仲靚過dc 仔，Sony 仲要賣8000

所以我會將呢三樣產品分返開做三類野黎比較

影北極光用手機已經收得皮

其實普通人，唔會執相，電話真係夠用，防塵防水又輕，最重要唔洗帶多部機出街
當然，電話都要識揀部影相靚嘅

行申用緊pixel 2

a6500都靚過所有phone cAm,何況D更專業機？

iJustin

引哂成班以為揸住部單反就影到靚相出黎

講中哂 除左自high打J 真係唔知為乜

冇勁既相機，只有勁既攝影師
唔同器材適合唔同情況下做用
呢家好多好好既作品都係用手機影
利：唔識影相

有要求？ 駛唔駛去旅行帶部4x5

每個人興趣都唔同，自已每次去完旅行影成幾千張相都放埋一個folder 好少睇

單反 微單 冇得比
DC仔就收得皮

日常生活 好少會拎番相機影。
但旅行預左靚景 點都會帶番單反同換鏡

真景深 夜景控制 銳利度 立體感 差好遠

可以話人人對相機同電話拍攝嘅定位都唔同，但如果想用電話影靚相唔係話唔可能，不過刀仔鋸大樹囉

話手機取代相機的明顯無影開相

canon nikon狗實話有分別

應該係取代左以前平價dc 仔既market

唔係有色差，係電話捉唔夠多光啫 手機影相靚主要係靠sensor將影像由cmos嘅訊息轉去一幅圖比你喺mon度睇，而相機主要用途係capture 更多訊息，sensor大就係為左咁

北極光既話用單反或者sony rx dc 仔類，係咪都要用a mode set 一堆野加腳架先影到？

單反有得幾十秒曝光影光軌
手機有幾十秒曝光都冇用啦 冇得收光圈
所以影夜相就真係一試便知龍與鳳

黎多set電話同相機比較

需要，但要睇你影咩，如果你係打雀、影蝴蝶，運動競技真係要大機。
一般用途，大景，用Lightroom影RAW，絶對見得人。

睇完真係覺得冇咩需要買sony rx100
pixel 同iphone 仲好咁

拎dc仔嚟比 不過佢拍片同長曝手機都未到班

sony 部dc 仔都8 千幾9 千嫁

冇話佢值錢 我都覺得佢rx系列出嚟托柒 不過佢的確多你一啲功能 手機係做唔到

Rx100 v 14bits 24fps raw連拍 手機有冇
利申 冇話佢抵用 只係見你話取代

微你老母單

唔識較光圈同快門

我都起到唸緊，其實係咪即係無反？

Samsung 影相勁都唔出奇嘅
不嬲都認為Samsung 手機影相屬主流級

唸乜野 唸經？

咁個正字又點打黎？
全部人都係用個唸字嫁啦

諗？我可能中文差

無反囉咁
一時唔記得左個名

係真係影好多
你試下同一個位影同一樣野
對比下

柯文誓講得無錯，智者無法回答愚人問題

因為單反太重，我知專業既有分別
但我而家去旅行唸緊有冇需要買sony rx
定其實iphone x 都已經夠哂

問得即係冇

真？有冇d 專業既介紹下而家d dc 仔（sony rx100）仲有冇需要買

無散景攝影同唔聞相的話
電話一樣做得到

呢啲睇功架

mobile phone進步緊嘅同時相機都有進步
睇你要求張相要咩quality, 無嘢好argue

會唔會係太遠既野影唔到？
不過聽講有d 專業既都係拎住一支25定35mm，話你隻腳就係zoom

有部IPHONE X , 你可以買DJI 新果部OSMO拍片

夠哂架啦, 又有埋穩定. 果部影全景又正

淨係啲noise已經爭好遠啦
啲手機相就算日相
放大少少都一舊嘢咁

作為有攞單反嘅人
次次影完function啲人就催相
話咩唔使執我淨係要相po ig
你係咁嘅心態嘅
咪用手機影飽佢囉
又要靚相又要方便+快
大貪得你

本是同根生
大家都一樣cmos+光學鏡片，產生影像嘅原理一樣
電話係細format，相機format大啲
就係咁簡單

唔明咩叫專業
俾鏡就可以買到一支長焦鏡頭
唔洗考牌

我覺得睇吓你影咩景囉 之前去冰島好彩有帶大機先影到極光 身邊個個睇都睇唔到咁滯

無反先岩岩sell 緊可以影到運動
手機得？ 我真唔信。。。
你話IG story life 我無野好講

我都係睇個果kai 同lok 講

要咩特別setting 先影到？
我會去睇極光

我聽開大J哥哥同笑波子哥哥講

好認同既，
但師兄可能可以keep返部無反 又輕便又可以影多過相機
或者拎部osmo pocket 幾時影都得

影完又要過相 搵黎搞
除非你鍾意放大啲相係個MON度逐個PIXEL咁J

屌仆街九方，哲呀屌你

上邊電話，下邊相機？

光線正常，個人完全唔郁既情況下，電話鏡頭都呃得下人既

睇黎我完全冇需要買sony rx

屌 買乜撚野DC
8－9k 買部XT2 18－55mm 慢慢玩啦屌

xt20

輕啊嘛

講真 依家反而係用單反變左唔真實 當你專注影一樣物件時反而周圍忽略左 如果你想記錄果一刻既實在 唔使用單反 手機反而比你睇到你肉眼既野
影星空果d單反就好，但正如銀河，你肉眼都唔會睇到，但反而單反睇到，唔知叫唔叫真實

我真係咁岩用緊rx100V，我男朋友玩開相機就用d850，都係因為佢先買部黎玩，但自從我買左相機後，好少再用iphone影相 貪方便隨手影張相就用我個部，想影輯靚相就用佢個部

手機影銀河同相機影都差好遠啦
用tele影野又起哂粒
手機做到既景深好多時都係程式制
日光都仲可以叫有得比
試下影完夜景放電腦睇都出哂事
打卡手機還可以

以前傻瓜機大師都影到拎獎啦
dc機影都同iphone差唔多
攝影鏡技術冇大改變其實都唔會話有咩特別靚

咁我想問rx 同高階手機你覺得有冇分別？

你又岩，10 幾年前d 人影既相都好靚根本唔關部機事

需要，但唔係人人需要

用緊iphonex，應該唔算影相好既電話
但最深刻係早幾個月生日食飯喺間燈光暗又黃既餐廳，用電話影食物係一pat屎咁，但用相機再即時過返入電話睇，完全係兩回事，張相係唔會令人覺得你喺一個唔夠光既情況下影 我呢啲對相機零認識既人都覺得好大分別

日光日白粗影都OK

但
1. 角度唔夠闊 好多手提電話依家加多個闊角副鏡 但像素唔係太夠
2. 光唔夠 影出來就唔係太惦

唔同野黎。
拎住35mm定焦學影相用隻腳zoom
係講緊學習點樣構圖

但係用長焦主要因為個主體好遠
或者為左個透視視覺而用長焦

例如同一個景:
企近影 用wide 影
企遠影 用tele 影
個構圖同感覺好唔同，完全兩回事

近年手機出緊多鏡頭，多左長焦頭
但係用更細嘅1/4 吋sensor 又細光圈
noise仲差過手機正常主鏡一截
手機crop相又crop唔到幾多

所以手機影相係影長焦方面仲係難d取代到。

反而想知d人點樣用手機影到d好靚既相出黎

我點影都係好普通咁

首先一定要帶三腳架 之後睇你想影出嚟咩效果,影出嚟好平滑,成個背景都係嘅就 最大光圈+ 低少少嘅iso 慢shutter speed 但係如果想影出嚟啲aurora好似跳黎跳去咁樣 就高iso+快shutter
呢樣野係我自己摸左一晚摸出黎
覺得影得差唔好屌唔該 但係最重要最重要一定係睇天氣

邊部用相機邊部用手機 高下立見
一到低光 手機車尾燈都追唔到

用電話影獅子老虎會死人

只有影風景靜態有得比下
重點係用咩mon 睇，當而家全世界九成人用手機睇相，真心唔會有咩大分別，尤其係
用pixel 影相，夜景同風景真係dr 勁到嘔，自動合成方便過自己疊相好多。

lx100 ii

Samsung S8 輕度執

直出jpg
已睇到就算影景分別都幾大

我想問下面個張係咪人眼睇到既境黎？
我見d 人星空成堆星但肉眼睇一粒都冇冇咩感覺

呢個係30秒長曝出嚟嘅野
你結合返30秒睇過嘅野合返埋就係呢張

果晚天氣唔好同埋極光指數好低 肉眼就淨係睇到好少好少綠色光 但係影出嚟就係咁 我係喺冰島南部Vik度影ge 半夜兩點鐘俾個導遊叫咗我哋出嚟話有aurora

原來肉眼係睇得好少嫁？
仲以為會成個天都係

rx100 差距愈黎愈細
手機太屈
部note9 手持夜拍可以同Rx100差多光
日拍就無分別咁濟。
Rx100同手機最大優勢得光學變焦。
無錯Rx100畫質係靚少少，高Iso好過手機。
但係直出Jpg d色真係比Note9吊打。WB又垃圾。

你部手機廢就咪攞出黎獻醜啦

iPhone X

Depends 我聽過導遊講有時真係見到好似影相咁靚 但係真係要天時地利人和先得

呢啲嘢可遇不可求

手機影相後製真係要落多啲功夫啦 如果唔係就好似上面o個張咁

我後來都無擁有過相機，iphone已經搞掂

其實你地係咪連登仔

我識開嘅連登仔唔係嗰啲只懂話「哎吔我真係唔可以用手機影到打敗相機既相」嘅人囉

鬼唔知底大就係道理咩，阿媽係女人

但你地啲反應真係令我幾失望。

你係攝影台開呢個post咪搵自己搞

我反而旅行遠足之類一定要帶相機+天涯鏡.
例如:對面岸D紅葉靚,你唔ZOOM就只會影到成個島.

有電話就OK既人只係要求低/無要求,同睇9音D垃圾低質片就滿意既人一樣,睇blu-ray, 4K係無謂

其實依加手機影相好強大喇，可以睇下手機攝影比賽既作品，跟本就睇唔岀有咩分別，基本上唔係專業既或者愛好係攝影既，電話真係夠曬，當然要睇用咩型號，ip8 plus至近代真係微型相機黎 不過澄清，我唔睇9音咖，就算手機影相，我都要求要有構圖，高清。
同埋都睇性格，手機就ok ge旅行者，有幾可認真到會影對面岸啲野，頂多咪影下日落，而且我唔鐘意去旅行拎好多野，顧住好多貴重野，玩得唔夠放

Btw ，如果去外地多日旅行，都會用相機，貪佢拍片整理相方便，去咁多日旅行單靠手機影，一定爆位同有排簡

睇情況，有時肉眼睇會係淡淡一道光，要相機長曝先出到隻色
亦有機會大爆發，肉眼睇到都超清楚，但呢樣真係好講運

你去足球場睇波,自拍影全景就OK既話,剩電話咪無問題.
你想影足球員?想影佢跑緊既動作?我明白你唔需要,呢D野係多餘,電話就夠,D記者拎住支幾十萬既大炮係冇需要.

都係個句,你覺得9音,IG,FB垃圾質素片夠既,blu-ray係無意義.

如果你講職業需要，咁可以拉閘啦，呢個話題仲洗乜討論，如果無左班職業人士如你口中講既記者，相機呀，大炮都停產啦。你鐘意咩都影一餐既，咁你咪用你支大炮影，無人阻止你 但世上係大把人全程投入享受件事既過程 睇人踢波真係全神貫注去睇 去支持 唔係拎支大炮影佢地入波既動作就睇左 去旅行係用眼用身心去欣賞風景唔係狂影 影幾張係記錄低黎過 去演唱會係用心聽歌 唔係狂影佢地
如果你既岀發點係記者，攝影師果批專業人士，咁可以話你知呢個話題唔岩你討論。我無話社會唔需要相機，只係各種因素令到需求無以前咁大。

Btw, 要講質素既 係去戲院睇 而唔係睇blu-ray，掉番轉問你啦，依加網絡咁發達，禁2下就有套戲睇，仲有無需要戲院？道理一樣。

都係我個個point.
你覺得睇波唔需要影足球員,影風景唔需要構圖,真係無問題架.冇需要相機都係無問題,呢樣係個人選擇,係你既選擇.

但係你唔可以否定有人有興趣去影足球員,我起戲院睇完戲,想收藏一隻高畫質既影片.
無一班人想影自己心目中有質素既想.可以同你講D廠已經死哂

你覺得呢個世界相機多餘就係多餘,d 相機廠係靠專業人士供養住,平民百姓係唔會用,都無需要用. blu-ray 碟係印比人燒落地俯,無人會去買,因為人人都係"依加網絡咁發達，禁2下就有套戲睇".戲院個D係神功戲比鬼睇既

呢D想法真係無問題架,我好認同,所以我唔再回post.同相機一樣,無需要,浪費生命

中肯啲講句科技日日進步 , 手機個鏡頭影相係會越嚟越靚好正常 , 但係對於有啲人嚟講特別係攝影有興趣嘅人嚟講 , 都仲會係鍾意拎住部相機周圍走去影 , 好似我自己鍾意street photography , 好鍾意影documentary , 好鍾意Robert Bresson系列嘅嗰啲相 , 無論去旅行定係去邊度我都唔會介意自己拎住部相機喺度影。
到現時為止手機影相你要去到執 , 執一大輪你先至可能會執到你想要嘅效果色水。同埋話有班人用手機影相都影到啲相好靚喎 , 但係好多時候會係幾多個人入面先至有呢一個?
手機影相真係影唔到定焦鏡+相機有嘅嗰種感覺 , 張相唔係淨係用嚟記錄嗰一刻而係仲可以透過張相好似講緊一個故仔咁樣。

你天涯鏡通常幾遠？
我見sony rx 100 有200mm 好吸引

Nikon去到3000

電話做到？

睇運運氣啦，我就眼見一樣。

點解做唔到？想邊度清邊邊度糢都得

睇你表演

3000 係咪超長支野，可以望到對面樓入面

用d app set 光圈大d, 快門慢d 應該得

到底係幾唔識先講得出呢句嘢
慢快門

唔好笑死人啦.....

唔洗app ipxs /max內置相機已經做到，邊度清邊度糢，各位睇清事實啦

你用相機仲要慢慢較快門簡光圈，你喜歡你事

你去影一張比我睇啦

手機咁廢
普通三四千蚊部apsc機都比唔上

可以set大啲個光圈

條友真係唔識架喎

相都無張， 叫人看清事實。高手莫過如此。

無問題 聖誕節搵番差唔多燈飾影俾你睇 cap低佢，到時搵我拎相

無，不過實有D 「專業攝影撚」出黎話你唔識野 ：「有好撚大分別囉ching! 」

用A mode 洗乜較快門

好簡單，有無需要睇你有無要求

乜撚野到時 你覺得呢啲相我上網搵？

你慢慢拎住部電話打飛機啦

其實手機鏡頭係 fix 光圈值(app個D係模擬)
冇得大細光圈 得 iso同快門速度可以用app較
光斑都有機影到... 但一定質素差好遠
因為如果用相機, 唔用大光圈鏡 都未必做得好

上面話手機夠做個D人個心態我明，
未玩大光圈鏡之前既我
都覺得相機影同手機差唔多( kit鏡)
真正令我玩攝影既係大光圈定焦鏡，開始有興趣了解手機/相機既分別
就知道係差勁遠

你搵景set機都要時間啦，唔係預我工都唔番即晚影俾你睇呀嘛？你係好波既

其實你識就唔會講得出set要時間
我都係收工去影
我又冇叫你即日去
唔通真係等你等到聖誕

你試下用電話睇下影唔影到？

有冇影到星 想睇下呢個位嘅星空

只要係影小朋友...同唔夠光
手機真係即時收皮

利申...用SONY RX100 同NOTE 8 AND 老婆IPHONE X

光圈大左快門仲要慢？

同區內既有，不過唔係呢個位。

視力有問題先問得出

今晚我都試試佢 影幾張手機同相機一齊嚟

上網睇好多post 都話rx100 唔值買因為iphone x 已經做到冇分別

高光手機都仲可能有得揮下
一到低光就收曬皮

同埋用自動影手機多數都會幫你調曬色 一影手動直出jpg/raw 就見真章

點解成日有人吹奏果啲計出嚟既景深
柒到暈喎

我屌你老母咩我用幾皮野買單反買鏡你同我講差唔多，冇分別

真係睇唔出

咁你要俾多8 千幾蚊買部只有相機功能既野，一定好d 既

其實唔駛
影小朋友個下已經差好影
相機此終對焦同影落快好多
手機影郁小小都已經好濛

而家睇相除左自high J相撚，有幾多人會zoom近到睇微粒

巴打用GFX影？之前係富士po問過你50R意見…
就算唔係GFX我都唔明樓上啲on鳩竟然可以覺得手機畫質景深可以比得上相機
如果係GFX影，我都唔知樓上啲on鳩仔係盲定真係弱智

果日拎左EOS R 同SIGMA 105MM 1.4加RF 35MM 1.8出去
跟手班同事話突發影相團
GFX50r插左枝45比同事用 但未有相睇
老實講
樓上果班叫"井底之蛙"
未見過未用過覺得差唔多

巴打咁比面呀
壓大一級壓死人更何況手機cmos細唔知幾多級，樓上啲on鳩真係on鳩至極

我買相機打雀嘅
手提電話有無咁長焦距同質素？

我都有去肥花試玩過50r 仲插卡拎個個raw返去 後製空間好大 crop相一流 不過佢俾我試果枝鏡個最近對焦距離爭緊啲

我本身用緊50S真係超正
之前搞到心思思買多部50R孖機，不過試完佢嘅手感不了

佢遲啲又出多部啦

用電話睇梗係睇唔出啦

都係果句啦
依加出就出50S
遲小小等50R低過2萬就好抵
不過我等唔到

講真, 我求其用相機影出黎再擺上IG
同我用電話影出黎再擺上IG
身邊朋友都睇得出喎

有好撚大分別囉ching!

其實重有如果你會曬相
相機影會立體好多

你用mon仔睇緊無無分別啦
用平板己經差好遠

50S有啲bulky所以先想入50R做孖機，但試完機宜家我都係睇有無二手50S

50S已經夠用，過多幾年先睇下有無心上100MP
不過啲on鳩又會話手機影出嚟咪又係差唔多

作為一個專業既旅人一定要有一部相機

佢地追求有個樣形就算 唔會介意details noise 呢啲野 淨係識拎啲日頭影嘅相喺度話手機同相機冇分別

屌就算日頭都好大分別，所以我先話究竟啲on鳩係唔係盲

情況有d似
一般耳機用泥聽歌已經足夠 仲有冇需要靚聲耳機？

而家9 成時間睇相都係電話，ig, 最多ipad

係咪因為支鏡wide

每個人需求唔同，理得人帶咩，
依d 純屬個人喜好

無，不過呢個post 有好多 「專業攝影撚」出晒黎，係咁話你唔識野 ：「有好撚大分別囉ching! 」

話有好大分別既「專業攝影撚」出現了

出現了

「專業攝影撚」出現了

呢個post見到成班專業龍友揸住部大炮係度打飛機

呢個問題咪同普通幾百蚊耳機甚至跟機送既耳機已經聽到歌, 歌本身係好聽咪都係好聽, 仲有冇需要幾千成皮野買個耳機一樣

有冇需要睇你咩要求既者
你要求唔高既唔通人地話要你就買, 相反你要求高唔通人地話唔洗你就會要求低左?

都話攝台好多痴線佬架啦
有病記得睇醫生啊

唔夠人講就話人痴線

人地又盲又弱智就唔好岐視人啦
犯法架港

你覺得係必要唔等如人地覺得無必要，人地鍾意攝影，花錢花時間去研究，買相機器材唔通要你批准？

明顯你真係有小小問題
你有講過啲乜野 要我同你討論？
提出你嘅論點
我同你討論下

唔好咁嬲嬲豬先得架

冇嬲啊 點解我要嬲一個痴線佬

唔阻你拎住d相機打飛機先啦

我完全睇唔明你講乜

其實我識幾個語言治療師
你使唔使我介紹比你？

但精神科我唔識
你要自己去搵
如果你係香港人我建議你搵政府醫院
如果唔係就唔好浪費資源喇

唔好以己度人

咁你就錯喇 買個貴價耳機可以聽靚聲 但係買個貴價相機就未必影到靚相

其實好多呢啲人
搞到個攝影台污煙漳氣
有時間就扮下假膠 都幾好玩
冇時間唔理佢就得
佢覺得冇癮基本上佢就唔理你

岩啊 攝影最緊要係個腦
冇腦都係影唔到靚相
無可否認今時今日電話嘅畫質的確係好好
打贏好多DC仔

但冇好嘅器材 真係有好多野係影唔到
所以唔明點解有人會開呢啲咁嘅POST

之後仲有一班痴線佬買左部影相靚嘅電話
入黎自我感覺良好

問得呢句 姐係你冇需要

日光日白企定定影完再放ig再加你自己對相片品質冇要求咪冇分別

你試下日落時段太陽岩岩落晒山影女神係海邊慢步嘅相 我用相機影完再用ps拉一拉啲色 果啲時候影嘅相先係最靚最有感染力 你iphon一落山就大叫冇光收山啦 比你影到 都會變大媽相 放入ps一拉 紅綠藍點出晒黎

不過你冇要求仲好 影相窮三代

要用ps執相就咪咁大聲啦

班專業攝影友繼續圍爐吧

內置ps笑外置ps

我諗你連調光暗白平衡都唔知係咩
你以為依家啲攝影師同比賽作品係禁完個制就咁靚? 我都幾肯定你唔識影相
連p相同調色都唔識分

係囉 未有ps之前都唔知啲人用咩影相 高手

得菲林嘅時候都已經有黑房後制

為反而反真係好咩

認真最高階電影攝錄機、相機都係貴在
執相寬容度 (自己google)
影完直出會有浸低反差灰色

以前數碼初初出 相片寬容度仲差過菲林
所以個陣都仲好多人中意菲林
數碼初初係贏方便性
黑房其實就係調色技術
唔識野唔好亂up
一對專業既人就顯得出你既無知

攞住部單反上吓google咁就專業

sorry 我都冇用單反
不過做平面設計同電影行業
自己有用無反機接下job 仔咁
唔可以叫大師 但叫職業囉

見到你講既野真係好無知

咁鍾意google 查吓無知點解先啦 依照你嘅邏輯唔係專業就係無知 咁我睇你都真係好多方便都無知

唔通我識中學數學就可以笑你呢個小學數學都唔識嘅人
唔通我一定要係大學讀數學?

唔明你呢D人係咩心態
明明手機相機同正式相機係有分別
你自己唔識分本黎都冇人笑你
大家追求D野都唔同，
但見到人地客觀分析左有好大分別
發覺自己分唔到
就發爛渣，踩到人地其實都好似你咁分唔到
你覺得冇分別咪唔好用，
解釋比你聽又為嘈而嘈，
玻璃心過D強國人

菲林用黑房執色你都唔知學人討論攝影
唔識abcd 學人討論語言
唔識用八達通學人做特首
講野又有point
話你無知都算幾有禮貌

影月亮最搞笑，啲人fb post相話月亮好光好靚好清，點知係post電話相，月亮影到變粒米咁，都唔知影乜9

真，唔同佢講技術同知識
不如叫個傻仔用手機影張參考下D正式攝影比賽
還店人地都唔會刻意查你用咩機影，
嬴到咪證明冇分別囉

佢應該唔知咩叫P圖咩叫後製.
照佢個邏輯，國家地理雜誌班人都係P圖狗
後製過，所以由此可推論果D動物係P出黎
唔存在

求其話班專業攝影撚一句，就撚到佢地打一大段野出黎證明，玻璃心到呢

咁你駁到未？

一撚就認真上身，笑到我

樓主開po問問題，有人認真答就玻璃心
唔回應得咁要個討論區黎做咩，攞本簿寫日記算啦

駁唔到就話人燥低 認真 玻璃心
睇你呢啲假膠真係好好笑

都好嘅 可以娛樂下大家

我會得閒撚下你 都幾Funny

唔好嬲嬲豬

睇新聞讀者爆料果D片同記者拎住部機去影
一樣就知分別幾大
不過難得去到出國玩
就緊係影靚相記念啦

日拍冇問題
夜拍就死

有冇實驗睇?
用電話影一啲最有優勢嘅相，再用DC仔、入門單反、中階單反、專業單反跟住影一張做比較

原來影菲林相先可以討論攝影 真係學到野 揸個相機搵食就叫專業
Abcd等於語言 中文討論區呀文盲

無品味嘅人就係無品味
就算有幾大分别都好，佢地都只係停留係“做得到”嘅層面，唔明白咩叫“做得好”
影到相有畫面出有模擬景深就以為自己得到全世界，仲要笑鳩啲有要求嘅人，繼續活係自己嘅世界

一個書法家 用咩紙同筆都寫出一手好字
姐係技能方面睇人

你叫咸美頓揸Corolla 同 488 去跑圈，車手技能係一樣呀，但係圈速你估會唔會一樣？

話你無知唔係無道理
我個回覆邊句講要影菲林相先可以討論攝影
我自己都冇影開菲林相
我意思係指攝影常識

借代你係個個範疇既無知程度學人討論攝影
你會唔會做食評人，會唔會唔知D食材食要煮咗/處理咗先?
而且係回應緊你話冇PS之前攝影比賽點影相既無知

幾個回覆完全搵唔到你既論點 引證
剩係識留低個

文盲定唔識中文 攝影比賽？ 你知唔知自己回緊邊個 屌原來abcd當語言真係唔同啲 九唔撚搭八

其實每個人對相片質素要求,相片用途,攝影興趣,器材運用和便攜性都有不同,所以問十個人可能有不同答案和解釋.
網上曾經有人講過懂攝影與不懂攝影最大分別是遇到難題時懂得解決,而正因為相機能夠改變的野比手機多,不論機身設定或換鏡頭,所以在某些環境下更能看出分別,而這亦是攝影樂趣之一

原來揸車淨係鬥快

你除左盲反仲識啲咩？
工欲善其事必先利其器嘅道理你都可以唔識

岩呀 唔係邊得黎咁多人敗機敗鏡 然後影堆垃圾出黎

咁你快啲攞啲手機大作出嚟，證明其他人都係垃圾啦

睇黎你都影唔少垃圾 一講就咁大反應

叫你攞相都話大反應 你啲大作有咩咁唔見得人呀？

用手機係紀錄
用相機係用光線畫畫

巴打講嚟嘥氣
一堆人唔了解就覺得無分別
技術都唔係大晒

唔係影垃圾咪攞啲大作出黎分享吓 等大家學吓野都好呀

hello?

你啲手機大作超越相機啦，拎出嚟收班相機撚皮啦

其實睇你個要求囉, 日景既話手機真係唔會太輸蝕比相機, 但高光差, 暗既環境手機就現哂形

查實大家認真左, 追左一輪post 發現根本係釣魚post, 愈後愈無討論價值

哇柒到😂

話說間中都會電話睇相 》 放大 〉 chop相 》 send俾人，依然有好質素。
如果本身張相用電話影根本唔駛諗

相機撚好自卑

相機=內置ps

出現喇

睇啲冇呢方面知識嘅人扮識
仲要自我感覺良好
當笑話睇

專業攝影撚出現了，笑到我呢

我唔專業架
你點都專啲啦
電話同相機一樣

樓主玩膠玩得好開心

平時出街行街食飯用電話係好方便既
但去旅行/影小朋友成長經過都係相機好

手機對焦又慢又廢又唔準 低光高noise又對唔到焦

以前冇相機，又冇乜要求，電話+堆apps已經夠，但玩過相機，就知電話同相機係幾大分別，我覺得電話唯一好處係方便。

試過拎部note8影銀河，係影到呀，但啲雜訊多到....

銀河咁緊係啦咁專業
但平時同朋友食飯啊，行街見到d 景點呢類佔8 9 成既野呢

所以各有各好，但我傾向相機，不過有時都會用手機影。

其實而家Google Map , AI 咁勁，去旅行重有無需要特登拎相機/手機影相

影相關google map咩事

冇料既人先用相機

快門拍動作對唔到蕉
光圈深淺境唔靚
晚上拍風景感光唔夠拍到舊屎出來

如果係影人多其實都夠，
但要影景影動物之類就最小要整部機仔，
如果再上單反就真係要學要摸熟啲基本快門光圈，角度位置光源同帶幾支鏡頭，但我見大部份都是auto一支鏡走天涯同拎部DC仔唔知有咩分別

IPHONE既APP已經可以較光圈快門曝光白平衡等等...勁方便
但係相機既立體感同景深 , 的確無一部現有既電話可以取代到。

睇下 影乜 同去邊

廣角、重炮、散景、Details、聞相 、極端環境抵抗力

如果以上都唔需要/唔重要嘅，真係可以用手機就得。

樓主你自己都解答咗仲有無需要相機啦

咩app較到光圈

佢地應該指app 扮光圈較光暗同軟件景深
但其實手機物理光圈係改唔到

以我所知 電子光圈得努比亞改到 真正嘅識變光變暗嘅光圈

打下卡
咁你呢種就唔係攝影係即食啦ching

淨係恒圈同RAW呢個factor都夠屌到電話撚反艇

係啊反正而家個個影完都用app執到變曬色
利申 鐘意用相機

攝影撚開始反駁啦

其實拗咁多咪又係雞同鴨講 有咩意思

用得相機自然係知道佢對比起手機價值係邊
選擇用翻手機亦自然係因為唔覺得相機既優勢有幾重要

同上面班開口埋口話人攝影撚既人講根本係對牛彈琴
亦冇必要強行要人地要明白相機勁在咩野地方

因為每個人既要求唔同
有人唔放大唔執相唔中意麻煩用手機影都好滿足
亦有人覺得相機性能優勢可以帶比佢更多空間自由去創作

最簡單咁諗
你用過相機 用自己標準覺得同手機冇大分別 咪用翻手機算
你用過相機 又發現到佢既優勢 咪轉用相機囉

根本兩者冇衝突 亦冇話邊個可以取代邊個

所以上面已經提到 根本係為釣魚而唔係為討論
本身已經存在立場同角度既問題, 加埋釣魚性質

咁手機電話夠可以彈琴啦, 係咪全世界唔使買樂器？

手機個AI後期仲未成熟, 好多位都好假
少數好處就係HDR合格
如果真係想記錄人生都係正經用相機會好D

正解